\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}

\newcommand{\typedoc}{1}

% définir la couleur du texte des réponses , pour la version prof met black, pour la version élève met white
\ifthenelse{\typedoc=0}{\newcommand{\reponsecouleur}{black}}{\newcommand{\reponsecouleur}{white}}


\newcommand{\Croix}[3]{
\draw[#3] (#1-0.02,#2+0.02) -- (#1 + 0.02,#2-0.02);
\draw[#3] (#1-0.02,#2-0.02) -- (#1 + 0.02,#2+0.02);
%\draw[#5] (#1-.05,#2+.1) node[#3] {#4};
}
\parindent = 0cm
%\newcommand{\acctrois}[4]{\begin{cases} #2 \\ #3 \qquad{#1} \\ #4 \end{cases}}

\newcommand{\repere}[9]{
	  \ifthenelse{#9>99}{
	  \ifthenelse{#7=#8}{\draw[rotate=#7] (0,0) rectangle (0.25/#5,0.25/#6);}{}}{}
	
	  \ifthenelse{#9>109 \or #9=10 \or #9=11}{
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \pgfmathparse{(sin(#7)*tan(#8) + cos(#7))*\x*#5}
	  \draw[gray,cm={cos(#8) , sin(#8) ,-sin(#8) ,cos(#8) ,(\pgfmathresult cm, 0cm)},thick] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  }
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \pgfmathparse{(cos(#8)+ tan(#7)*sin(#8))*\y*#6}
	  \draw[gray,cm={cos(#7) , sin(#7) ,-sin(#7) ,cos(#7) ,(0 cm, \pgfmathresult cm)},thick] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  }
	
	  \ifthenelse{#9=111 \or #9=11}{
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \foreach \t in {1,...,10}{
	  \pgfmathparse{(sin(#7)*tan(#8) + cos(#7))*(\x+\t/10)*#5}
	  \draw[lightgray,cm={cos(#8) , sin(#8) ,-sin(#8) ,cos(#8) ,(\pgfmathresult cm, 0cm)},very thin] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  }}
	
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \foreach \t in {1,...,10}{
	  \pgfmathparse{(cos(#8)+ tan(#7)*sin(#8))*(\y+ \t/10)*#6}
	  \draw[lightgray,cm={cos(#7) , sin(#7) ,-sin(#7) ,cos(#7) ,(0 cm, \pgfmathresult cm)},very thin] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  }}}{}}{}
	
	  % Tracé des axes
	  \draw[->,>=stealth,thick,rotate=#7] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  \draw[->,>=stealth,,thick,rotate=#8] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  % Graduation
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \ifthenelse {\x=0}{}{\ifthenelse{\x=1}{}{
	  \draw[rotate=#7] (\x,.1*#5) -- (\x,-.1*#5);
	  \draw[rotate=#7](\x+.1,0) node[below,minimum height=0.5cm]{\tiny $\x$};}
	  }}
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \ifthenelse {\y=0}{}{\ifthenelse{\y=1}{}{
	  \draw[rotate=#8] (.1*#6,\y) -- (-.1*#6,\y);
	  \draw[rotate=#8](0,\y+0.1) node[left,minimum height=0.5cm]{\tiny $\y$};}
	  }}
	  	  	
	  \begin{scriptsize}
	  \fill[] (0,0) circle (1.5pt);
	  \draw[] (-0.25,0) node[below] {$O\strut$};
	  \fill[rotate=#7] (1,0) circle (1.5pt);
	  \draw[rotate=#7] (1,0) node[below] {$I\strut$};
	  \fill[rotate=#8] (0,1) circle (1.5pt);
	  \draw[rotate=#8] (0,1) node[left] {$J\strut$};
	  \end{scriptsize}
}

% \repere{x_min}{x_max}{y_min}{y_max}{xscale}{yscale}{angle_abscisse}{angle_ordonnée}{Options}
% {Options = MGg où {M;G;g} dans {0;1}*{0,1}*{0,1} avec M = marque angle droit, G = Grille , g = sous grille, O = sans option et 1 =  avec option
%{ex : 0 : pas de marque d'angle droit, pas de grille et pas de sous grille; 10: Grille seul ;
%11:Grille et sous Grille; 100: Marque seul; 110 Marque et Grille; 111 : Marque Grille et sous Grille}



% Dessin un point dans un repère tourné.
%pointrot(abscisse, ordonnée, xscale, yscale, angle_abscisse, angle_ordonnée,nom)
\newcommand{\pointrot}[7]{
\pgfmathparse{(#1)*(cos(#5))-(#4/#3)*(#2)*sin(#6)}
\global\let\x\pgfmathresult
\pgfmathparse{(#3/#4)*(#1)*(sin(#5))+(#2)*cos(#6)}
\global\let\y\pgfmathresult
\fill[] (\x,\y) circle (1.5pt);
\draw[] (\x,\y) node[above] {#7};
}







\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Variations et extremums  : entraînement savoir-faire 1 (corrigé)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}



\vspace{1cm}

\exods \\
\begin{minipage}{15cm}
\postitpp{17cm}{Explications}{
Pour dresser un tableau de variations, sur la première ligne du tableau, on inscrit les valeurs de $x$ (qu'on lit sur l'axe des abscisses) et sur la deuxième ligne, on indique avec des flèches comment évoluent les images. Aux extrémités des flèches, on inscrit les images lues sur le graphique. }
\end{minipage}~\\
~\\

\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.5cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.2,-5.2)(5.2,5.2)
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-5)(\n,5)}
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-5,\n)(5,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2,Dx=2]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(5.01,5.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-4,-4)(-2,2)(0,0)(1,1)(4,3)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](4,3){\red $\mathscr{C}_f$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-4$,$-2$,$0$,$4$}
 	  \tkzTabVar{-/$-4$,+/$2$,-/$0$,+/3}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
      Le maximum de la fonction $f$ est 3. Il est atteint en $x=4$.\\
      Le minimum de la fonction $f$ est $-4$. Il est atteint en $x=-4$.\\
\end{minipage}





\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.05cm,yunit=0.05cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-60.2,-50.2)(50.2,50.2)
\multido{\n=-60+10}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-50)(\n,50)}
\multido{\n=-50+10}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-60,\n)(50,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=20,Dx=20]{->}(0,0)(-59.99,-49.99)(50.01,50.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-50,40)(-30,-20)(-28,-18)(-10,0)(10,40)(40,10)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](40,30){\red $\mathscr{C}_g$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$g(x)$/2}{$-50$,$-30$,$10$,$40$}
 	  \tkzTabVar{+/$40$,-/$-20$,+/$40$,-/10}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}

       Le maximum de la fonction $g$  est 40. Il est atteint en $x=-50$ et $x=10$.\\
      Le minimum de la fonction $g$ est $-20$. Il est atteint en $x=-30$.\\
\end{minipage}








\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.5cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-0.8,-6.2)(9.2,8.2)
\multido{\n=0+1}{20}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-6)(\n,8)}
\multido{\n=-6+1}{15}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](0,\n)(9,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1,Dx=1]{->}(0,0)(-0.1,-5.99)(9.01,8.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](0,-1)(2,2)(4,6)(7,0)(8,1)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](6,3){\red $\mathscr{C}_h$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$h(x)$/2}{$0$,$4$,$7$,$8$}
 	  \tkzTabVar{-/$-1$,+/$6$,-/$0$,+/1}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}


       Le maximum de la fonction $h$ est 6. Il est atteint en $x=4$.\\
      Le minimum de la fonction $h$ est $-1$. Il est atteint en $x=0$.\\
\end{minipage}




\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=2cm,yunit=2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.2,-1.2)(1.2,1.2)
\multido{\n=-1+0.2}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-1)(\n,1.2)}
\multido{\n=-1+0.2}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(1.2,\n)}
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-0.8,0.2)(-0.6,0.4)(0,-0.2)(0.4,-0.6)(1,-0.8)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=0.4,Dx=0.4,comma]{->}(0,0)(-0.99,-0.99)(1.21,1.21)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](0.5,-0.6){\red $\mathscr{C}_u$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$u(x)$/2}{$-0{,}8$,$-0{,}6$,$1$}
 	  \tkzTabVar{-/$0{,}2$,+/$0{,}4$,-/$-0{,}8$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}

       Le maximum de la fonction $u$ est 0,4. Il est atteint en $x=-0,6$.\\
      Le minimum de la fonction $u$ est $-0,8$. Il est atteint en $x=0,9$.\\
\end{minipage}


\vspace{1cm}




\exods\\

\begin{minipage}{15cm}
\postitpp{17cm}{Explications}{
Pour tracer une courbe à partir d'un tableau de variations, suivez les indications données dans le tableau. Placez les points donnés dans le tableau et reliez-les.  Attention, il y a plusieurs (et même une infinité) de courbe possibles à partir d'un tableau de variations. Dons si la votre n'est pas exactement comme celle que j'ai tracée, pas de panique !}
\end{minipage}~\\
~\\


\begin{minipage}{9cm}
  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-4$,$-1$,$1$,$3$}
 	  \tkzTabVar{-/$-3$,+/$4$,-/$-1$,+/2}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.2,-5.2)(5.2,5.2)
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-5)(\n,5)}
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-5,\n)(5,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2,Dx=2]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(5.01,5.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-4,-3)(-3.5,-1.5)(-1,4)(1,-1)(2,1.5)(3,2)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](3,2){\red $\mathscr{C}_f$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}



\begin{minipage}{9cm}
  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$g(x)$/2}{$-40$,$-30$,$0$,$80$}
 	  \tkzTabVar{+/$-20$,-/$-40$,+/$40$,-/0}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.04cm,yunit=0.04cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-50.2,-50.2)(100.2,100.2)
\multido{\n=-50+10}{18}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-50)(\n,100)}
\multido{\n=-50+10}{18}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-50,\n)(100,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=20,Dx=20]{->}(0,0)(-49.99,-49.99)(100.01,100.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-40,-20)(-30,-40)(0,40)(5,37)(20,30)(40,10)(80,0)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](40,25){\red $\mathscr{C}_g$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}







\begin{minipage}{9cm}
  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$h(x)$/2}{$-400$,$100$,$+\infty$}
 	  \tkzTabVar{+/$300$,-/$-200$,+/}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
      \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Explications}{
$x$ varie de $-400$ à $+\infty$. De ce fait on trace la courbe en allant "au bout" du repère "à droite". }
\end{minipage}~\\
~\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.2,-5.2)(5.2,5.2)
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-5)(\n,5)}
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-5,\n)(5,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2,Dx=2,ylabelFactor=\,00,xlabelFactor=\,00]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(5.01,5.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-4,3)(1,-2)(4,1)(5,3)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}




\vspace{1cm}




\exods\\

Voici le tableau de variation d'une fonction $f$ définie sur $[-10~;~5]$ :
  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-10$,$-7$,$2$,$5$}
 	  \tkzTabVar{+/$-5$,-/$-9$,+/$1$,-/$-1$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
   \begin{enumerate}[\bf 1.]
     \item Donner le  minimum et le maximum de  la fonction $f$  et préciser en quelles valeurs ils sont atteints.\\

      \begin{minipage}{10cm}
      Le maximum de $f$ sur $[-10~;~5]$ est 1. Il est atteint en $x=2$.\\
      Le minimum de $f$ sur $[-10~;~5]$ est $-9$. Il est atteint en $x=-7$.\\
      \end{minipage}
       \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Vocabulaire}{
Le minimum et le maximum d'une fonction sont les extrema de la fonction. }
\end{minipage}~\\
~\\
     \item \begin{enumerate}[\bf a.]
             \item  En utilisant ce tableau de variations, donner le nombre de solutions de l'équation $f(x)=0$ : Cette équation a deux solutions $x_1$ et $x_2$.\\
                  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-10$,$-7$,$2$,$5$}
 	  \tkzTabVar{+/$-5$,-/$-9$,+/$1$,-/$-1$}
 \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{2}{3}{0.5}{$x_1$}{0}
		\tkzTabVal[draw,,remember=vb]{3}{4}{0.5}{$x_2$}{0}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
            \begin{minipage}{11cm}
             \item  En utilisant ce tableau de variations, donner le nombre de solutions de l'équation $f(x)=1$ : Cette équation a une unique solution : 2.\\
            \end{minipage}
              \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Remarque}{
Dans ce cas particulier, on peut donner la valeur exacte de la solution, du fait que l'image de 2 est 1 par $f$ d'après ce tableau. }
\end{minipage}~\\
~\\
             \begin{minipage}{11cm}
             \item  En utilisant ce tableau de variations, donner le nombre de solutions de l'équation $f(x)=4$ : Cette équation n'a pas de solution.\\
             \end{minipage}
               \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Justification}{
Le maximum de $f$ étant 1, l'équation $f(x)=4$ n'a pas de solution. }
\end{minipage}~\\
~\\
           \end{enumerate}


           \newpage
    \item On considère l'équation $f(x)=-1$.\\
    Cette équation a deux solutions $x_1$ et $x_2$. Donner la valeur exacte de $x_2$ et proposer un encadrement le plus précis possible de $x_1$.\\

    \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=1]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-10$,$-7$,$2$,$x_2=5$}
 	  \tkzTabVar{+/$-5$,-/$-9$,+/$1$,-/$-1$}
 \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{2}{3}{0.5}{$x_1$}{$-1$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
\begin{minipage}{10cm}
La valeur de $x_2$ est 5 car 5 est un antécédent de $-1$ par $f$.\\
L'encadrement de $x_1$ est : $-7<x_1<2$.\\
\end{minipage}
 \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Encadrement}{
Encadrer un nombre, c'est donner une valeur plus petite et une valeur plus grande que ce nombre. }
\end{minipage}~\\
~\\
%\newpage
     \item En utilisant ce tableau de variations, comparer $f(0)$ et $f(1)$, puis $f(3)$ et $f(4)$.\\

    \begin{minipage}{11cm}
   $\bullet$  $0<1$ et $f$ est strictement croissante sur $[-7~;~2]$ (qui contient les valeurs 0 et 1).\\
    Ainsi, $f(0)<f(1)$.
    \end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Fonction croissante}{
 Une fonction croissante conserve l'ordre, c'est-à-dire que les nombres (ici 0 et 1) sont rangés dans le même ordre que leurs images (ici $f(0)$ et $f(1)$.}
\end{minipage}~\\
~\\
\begin{minipage}{11cm}
 $\bullet$  $3<4$ et $f$ est strictement décroissante sur $[2~;~5]$ (qui contient les valeurs 3 et 4).\\
    Ainsi, $f(3)<f(4)$.
    \end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Fonction décroissante}{
 Une fonction décroissante change l'ordre, c'est-à-dire que les nombres (ici 3 et 4) sont rangés dans l' ordre inverse de leurs images (ici $f(3)$ et $f(4)$.}
\end{minipage}~\\
~\\
Voilà ce que cela donne dans le tableau :

 \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=1]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-10$,$-7$,$2$,$x_2=5$}
 	  \tkzTabVar{+/$-5$,-/$-9$,+/$1$,-/$-1$}
 \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{2}{3}{0.33}{$0$}{$f(0)$}
 \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{2}{3}{0.66}{$1$}{$f(1)$}
  \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{3}{4}{0.33}{$3$}{$f(3)$}
 \tkzTabVal[draw,,remember=vb]{3}{4}{0.66}{$4$}{$f(4)$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}

\begin{minipage}{11cm}
\item Si $x\in[-10~;~-7]$, dans quel intervalle se situe $f(x)$ ? $-9\leqslant f(x)\leqslant -5$.\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Explications}{
$x$ varie entre $-10$ et $-7$, donc $f(x)$ varie entre le minimum de $f$ et le maximum de $f$ sur $[-10~;~-7]$ soit entre $-9$ et $-5$.}
\end{minipage}~\\
~\\
\begin{minipage}{11cm}
\item Si $x\in[-10~;~-7]$, dans quel intervalle se situe $f(x)$ ? $-9\leqslant f(x)\leqslant 1$.\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Explications}{
$x$ varie entre $-7$ et $5$, donc $f(x)$ varie entre le minimum de $f$ et le maximum de $f$ sur $[-7~;~5]$ soit entre $-9$ et $1$.}
\end{minipage}~\\
~\\
   \end{enumerate}









\end{document} 